有啲說話，我實在想講講。

相信咁多位巴打絲打都知呢排好多自殺嘅事件，唔少人都為佢地結束生命而感到婉惜。
自問唔係一個大愛嘅人，見到有同輩嘅人輕生我唔會感到特別難受，因為我尊重每個人對生命嘅權利----你有權面對，亦有權逃避，當然大前提係唔影響其實人嘅生活。講到底，其實一個我唔識嘅人死去，我係唔會有太大嘅感觸。

咁點解要開呢個post呢，係因為我發現身邊人都覺得自殺係一個錯誤嘅行為。佢地通常會提出幾個論點
1。自殺會令社會風氣更差
2。自殺會令身邊人傷心
3。逃避問題是可恥的
我無意辯駁，因為我覺得呢樣野冇意思，而且對死者唔尊重----對生人或者死人嘅事指手劃腳對我而言與不禮無異。但我想強調嘅只有一點，我同你都唔係當事人，我地唔會了解佢跳落去之前身上負擔住咩問題，面對住咩困難，經歷過咩掙扎；更遑論為對方所做嘅決定去下結論，用一個局外人嘅目光去評論對方做法嘅對錯。

我同你都唔係聖人，我一直相信每位都係獨立嘅個體；雖則如此，我深信我地仍然可以互相關心。我並唔會要求每個人變得大愛，要求大家對陌生人

無私咁付出關愛。但至少你可以係身邊人開始做起。

至於有輕生念頭嘅你，我明白。我都曾經因為屋企問題而想一死了之。我唔會同你講咩明天會更好，我可以同你講問題會依然存在，世界唔會因為你嘅堅強而突然變成easy mode。我可以同你講，生活係辛苦，做人唔容易，life is hard.

即使係咁，我都唔鼓勵你選擇結束生命。
可能你會問我原因，sorry，我答你唔到。
每個人生活嘅意義都唔同，我總唔能夠為你嘅生命賦予意義；同樣地，我都唔會對你嘅決定肆意批評，因為我尊重你，而我亦相信每人都會嘅決定同立場都值得被尊重。

如果你真係不勝負荷，選擇一躍了之。我會係新聞稿上默默咁記低你嘅名，等你係遙遠嘅天國都能夠知道，呢個世上仍然會有人為你禱告。

近排都好有壓力 所以好有同感
唔知講咩好 正皮左先